中國用戶「被5G」？ 揭示每日23萬新增5G用戶背後真相

中國 5G 用戶急速增長，4 月份 5G 用戶人數增長 700 多萬。不少電訊商都定下了目標，例如中國移動公佈在 2020 年目標增加 7000 萬個 5G 用戶。不過有中國媒體卻發現，不少寬頻上網服務都會同時送上 5G 卡推高用戶數字，報道指就算用戶只用 4G 手機來啟用該 5G 卡，該用戶都被算上為「5G用戶」。

中國媒體《經濟觀察報》引述一個在北京的中國聯通辦理「新智慧沃家全家福5G版」套餐用戶的情況，該套餐月費 166 元人民幣，包含 500M 寬頻上網與一張 5G SIM 卡。該用戶由於沒有 5G 手機，所以一直未有啟用該 5G SIM 卡，其後卻被中國聯通停止了他的寬頻上網服務。

用戶向《經濟觀察報》記者透露在官網找不到單純寬頻上網的套餐，所以才辦理寬頻加 5G 的套餐。直到 6 月 4 日聯通客服致電這名用戶，要求他啟用套餐中的 5G 卡，而這名用戶沒有照辦，結果在 6 月 5 日被停止了寬頻上網服務。用戶堅持不啟用該 5G 卡，經過 4 次協商之後，中國聯通仍然指用戶需要啟用 5G 卡才能恢復寬頻上網服務，但就突然停止寬頻服務一事向該用戶作出 1 個月月費的賠償。

《經濟觀察報》指如果該用戶啟用該 5G 卡，就成為了一個「沒有 5G 手機、不接入 5G 網的 5G 用戶」。而現時官方統計數據當中，是把所有登記 5G 套餐的客戶數字都納入為 5G 用戶。因此「被5G」的用戶與實際 5G 用戶的數字會存在差別。

有中國網民指最近電訊商提供「加1元」升級更大上網流量的套餐，後來才發現「被辦理」了 5G 套餐。亦有網民指 4G 那時候就是這樣，不升級 4G 不能辦理任何業務。